［推到完場］ 台灣九合一六都選舉 (反國民黨陣營討論)

隔離個post已經變成成班國粉圍喂喂。

呢度係for 反國民黨會員用

而家你哋點睇國民黨有機會回朝？

台灣咁難得有本土政權執政又去返威權復辟？

九合一選舉將於11/24舉行，行政院長賴清德今天(1日)特別在院會中聽取法務部和內政部警政署的報告後表示，這次選舉特別的是有境外資金企圖影響與假消息快速傳播所產生的負面效應等，各相關單位必須提高警覺。

警政署與法務部今天在院會分別報告「107年地方公職人員選舉及全國性公民投票治安維護工作執行」與「107年地方公職人員選舉及全國性公民投票查察賄選及防制暴力工作」，據政院發言人Kolas Yotaka（谷辣斯．尤達卡）轉述指出，賴清德指示，此次選舉有別於以往，包括10件公投案與選舉同時舉辦、境外資金流入試圖影響選舉和假訊息快速傳播產生負面效應等。

因此，台高檢及警政署已執行兩波「選前全國同步掃黑行動」及一波「選舉賭盤行動專案」，加強維護選舉造勢活動的安全；另外，賴清德強調，目前檢察機關各項選舉查察案件受理案件中，以現金買票、贈送禮品及招待出遊等類型較多，請相關單位持續加強蒐證及查緝。另外，也請各查察機關特別注意不實或爭議訊息的散布情形，若涉刑事不法，即應積極偵辦。

據法務部檢察司長王俊力表示，各檢察機關截至10月29日止，受理與選舉有關的刑事案件共2361件、4737人，其中，賄選相關案件占1780件，以現金買票（663件）與贈送禮品（616件）最多。在查緝假消息部份，據警政署統計，目前已受理80件爭議訊息案件，移送56件、63人。

警政署長陳家欽強調，假消息就像網路上的黑函，刑事警察局與各縣市警察局上個月已成立爭議訊息查緝小組，當事人若認為有妨害名譽、誹謗恐嚇或意圖影響使人不當選等，可向警察機關報案，就會啟動偵辦程序，警方不會主動審查訊息的真假與否。

法務部次長陳明堂說，據選罷法第104條有關於意圖使人當選或不當選的刑責，其他還有妨害名譽、危害公安等刑責，檢方基於保障人民言論自由，將以前述法條查辦假消息。至於境外資金流入影響選舉方面，目前收到30多件情資來源，但目前仍在偵辦查證中，基於偵查不公開原則，尚無法對外說明。

至於治安部份，據警政署統計，自9月1日起至10月31日止，與選舉有關集會4427場次、遊行1433場次，參加人數216萬8374人次，使用警力16萬7021人次，迄今均屬平和；而在24日投開票日當天，全國1萬5886處投開票所，將動員警力1萬6307名、民力2萬3901名，合計4萬208人，確實維護投開票所的安全與秩序。

係反共嘅就唔應該投國民黨

點睇國民黨早成個月告急

仲要新北係國民黨地頭

台灣主要新聞：

藍營

聯合報

中時電子報

TVBS

中天電視

綠營

自由時報

蘋果日報

民視

三立

台南嗰林義豐選情如何

姓黃果個民進黨應該瞓係度都無問題嘅

依家各區有咩候選人

中天中視中時應該當係紅色媒體啦 藍乜鬼營

藍紅一家親，不用分得那麼細

唔知點解果邊啲論調好似好藍咁

利申台獨派

我哋係用外國人角度睇

嗰邊D人聽佢講嘢好似國民黨員咁

又話咩吳主席

除咗國民黨員有咩人會叫佢吳主席

舊黨國已死，新黨國萬歲。

自認跟得貼不過唔熟，仲知crazy friday，但真係唔識高雄十常侍

google完好似係副館長講先

我算係淺綠

但係我覺得國民黨呢個貪污嘅巨型怪獸一定要輸

你可以反民進黨，呢啲係言論自由

但係要令成個台灣政治健康發展

一定要轉型正義同埋追討黨產

你要推廣同中共和解係言論自由，但係唔好用國家錢

係就用自己錢

我算係接受到投柯，如果我係台北市民應該都會投柯，但韓國魚真係......點投得落呀大佬？

國民黨連連登都有打手

係咁負評我哋

啲媒體出盡晒力吹捧韓國瑜
當高雄人on9架咩

屌，又真係贏曬民調呀

又要講多次兩黨打飛機民調冇撚用

認真
台灣民調準確性
可能係去世界最低

電視節目《關鍵時刻》主持人劉寶傑，傳出因為節目中狂打高雄議題，使得政府對電視台高層施壓，原本今天要南下高雄開講的計劃也在昨下午緊急被喊停，劉寶傑惹而揚言不幹了。

咁做咪失更多票

奧歩

以前以為民進黨好識選舉，依步好損害形象

支持韓國瑜

個節目好正

但Ｄ料好多只是google 不查證

當娛樂節目咁睇姐

中天新聞龍捲風都係呢種style

其實關鍵係11月6日，如果特贏民進黨贏
反之，國民黨贏

如果結果係同美國mid term相反嘅話，我諗台灣人都相當唔清楚自己既定位，更加唔使講振興經濟

真係要同中共和解，都要中共比d誠意先啦，仲要台灣出錢既咩

侵侵輸左，韓國語係可以贏

拿，世界現在興民粹型領袖，用網絡，用簡單口號，Trump win ，即是月類型韓總都work

高雄發大財是冇內容，但人人聽了開心

支持民進黨

韓擺明行trump選戰策略 鬥民粹

丁丁解釋政策用好多資料台下人走曬

世界各地都轉mode ，政策辯論冇用，要空泛口號，奪權後先算

民進黨貪得仲多

係啫，但點發財根本無一個候選人比到一個valid既方案，柯文哲有既，但係而家大陸經濟下行既時候講中港一家親，真係令我懷疑佢嘅背景...........
咁所以我咪強行歸邊，起碼唔使比強勢果邊狂針

其實侵係work嘅

輸硬，有乜好討論？

呢啲垃圾9up節目真係好難頂...

終於有個唔使對住啲藍粉/「第三勢力」FF粉嘅po，留定名，夜啲插咀講幾句。

中共出晒面干預選舉

最怕台灣人受

台北我會揀柯p，市議員會揀松山信義區嘅呱吉，算唔算第三勢力

阿扁全部弊案得一單成立
點貪得仲多

國民黨淨係而家查到都幾百億
冇證據唔好9UP

呢個節目啲主持講到好激動咁
連科學歷史嘢都講到超high

但係最實際睇民視《正經看民視》好過

反國民黨係指國民黨以外所有人同政黨，包括時代力量、獨立柯文哲等等

終於有人提
個黨主席仲識廣東話

我覺得呢個反柯反到走火入魔

以而家形勢得民進黨抗衡到國民黨
不過我都同意第三勢力可以入嚟呢度吹水
始終第三勢力不論政見都係靠自己
唔似國民黨靠龐大黨產

仲有咁都係言論自由

邊個

任何節目都有立場
應該睇係佢對抗爭嘅論述

反柯冇問題
因為個節目同樣反埋民進黨
咁先係新聞應該做嘅嘢

係人都要監察

我覺得反柯無問題，但佢哋真係反得太誇張，我都對柯有好多不滿/唔同意，但佢哋太痴線...

新一以前係香港生活過

btw上面有人提基進咩？

屌，原來我完全封鎖咗果條友

基進太癲，會屌埋時力，不過佢哋用廣告串鳩人幾正

台獨本來就唔係民進黨同時力專利
有唔同黨派有咩問題？

好倒自己米，例如佢哋會屌黃國昌追司法案件係「做秀」。

不過時力好似好多人唔鍾意（除咗黃國昌）

堅定新黨支持者 擁護中華民國 擁護國父孫中山

就咁投兩票又未至於嘅。如果用隔籬po做基礎嚟講，重點大概係在於「有無非常憧憬將柯p、韓某之類撈埋一嚿再全國化做異於民進黨同國民黨嘅完整新勢力」。至於咁樣嘅「第三勢力」可唔可能出現，就係第個議題。

其實清查黨產對於社會同埋國民黨自己都係一件好事。中國國民黨喺台灣嘅黨產主要係三大類：一、從大陸黨營事業撤退過嚟嘅資本；二、接收日產；三、政府撥給。

如果能夠徹底查清楚黨產呢條數，應該歸還國家嘅歸還國家、合法保留嘅合法保留，咁樣至少以後國民黨唔使再背負黨產呢個包袱、國民黨人終於可以開始學習如何唔用黨產選舉（例如韓國瑜喺冇資源嘅情況下喺高雄打出五五波），而民進黨亦都少咗一個選戰提款機。

但係所謂「轉型正義」呢個就有啲走火入魔，從根本性質上去睇就係清算批鬥國民黨，你睇促轉會副主委張天欽嘅「東廠論」，你就知道佢哋心中到底係諗緊轉型正義定係諗緊剷除異己。

而且如果要回溯歷史，我哋要問一個問題：「當年戒嚴年代受刑嘅人係咪全部都係無辜？」

我相信冤枉嘅人多少都會有，但係都有唔少真係捉到共產黨，例如一直堅稱自己清白無辜，直到解嚴之後先至肯認自己係共產黨嘅「台北鹿窟基地案」。喺當年嘅時空背景之下，如果治亂世不用重典，可能台灣已經掛咗五星紅旗。

喺共產黨特務都可以當做所謂「白色恐怖受難者」嘅今日，綠營明顯有意識想將當年嘅國民黨當做納粹黨咁打、用戰後德國「去納粹化」嘅標準去做「去國民黨化」。但如果認真研究歷史去評論功過，呢個做法顯然係有欠公允。

時力根本揭發咗民進黨幾虛偽

口講台獨又唔行動

呢首歌台灣後生仔都大把唔識唱

台灣未畀中共佔領根本靠美國支持

關蔣介石咩事？

新黨真係收收皮先，連黨歌《大地一聲雷》都改咗啲舐共歌詞

基進黨主張統定獨定維持現狀？

講真，當年咁清法，228好似仲有屠殺，有幾多真係共產黨？

你呢個講法同全斗煥話唔係佢嘅話南韓晨早俾北韓吞併有咩分別

轉型正義根本就係清算，依家個問題係好多嘢已經搵唔返罪證，亦好難查真相（俾國賊燒曬碎曬），但張天欽就覺得呢條仆街做咁多衰嘢無理由唔搞鳩佢，仲俾佢做到市長

衰啲講，張天欽on9咋，促轉會邊有得同東廠相題並論，要講東廠國賊有經驗好多，問下馬英九就知

有啲講法話民進黨內部都唔係全部台獨，跟住仲有好多顧忌，賴清德呢班新朝流已經算好獨果堆嚟

利申唔熟

美國艦隊嘅軍事存在固然提供咗一定程度嘅阻嚇力嚇阻共軍主力渡海攻台，但亦都僅僅係阻嚇而已，無論係海南島、舟山、一江山定係金門炮戰，美國軍隊始終冇直接參戰，甚至冇開到戰地海域分隔兩方嘅舉動，實際落場都係要靠國軍自己打。

當年共軍冇辦法攻下台灣嘅最主要原因始終都係佢自身能力嘅不足，沿海用飛潛快仲可以支撐局面，但如果要係缺乏大型艦艇的情況下用大量機帆船千帆並舉式發動大規模兩棲登陸作戰，恐怕唔使美國出手都會被國軍空軍消滅喺途中。

最重要嘅係喺明面嘅軍事對抗以外，共產黨亦都一直冇放棄過滲透台灣，喺對付第五縱隊呢種內部敵人嘅問題上，就真係全靠國府雷厲風行嘅手段防止內部顛覆。

而家藍營喺中國完全唔提中華民國
根本全部投降派

陳文成案、江南案、林宅血案都而家都未破

個東廠比喻，純粹係條友玩爛gag玩出火，唉。

其實一般人用下隻眼睇都知，東咩鬼廠吖。真係有咁猛玩「東廠」，重點會年金改革道理在手都畀堆匪諜退將同黑道大返轉頭？統促黨邊可能咁猖獗？條友鳩噏中伏畀人吹大晒，灰。

所以賴清德民望仲高過蔡英文
至少佢肯公開講支持台獨
蔡英文兩面不討好咪民望低

美國一向係保台灣唔係保國民黨
你講海南島一江山全部係中國領土
你知唔知而家金門馬祖人申請美國簽證
美國仲係當佢哋係中國人
而台灣人國籍係台灣

成兩個星期都係講韓國瑜
完全沒期他議題，你幫都唔好幫到咁出面。

其他

六合一係咪市長里長
議員之類一齊選

市議員

台灣關係法無包金馬
因為金馬係中國領土
屬於福建省
所以當年金門炮戰
美軍無直接參與
正規美軍及軍艦無登上金門

首先你要明白二二八事變嘅過程並唔係國軍坐喺架卡車上面沿街無差別掃射嘅畫面，而係全台各地都被武裝民兵佔據（當中包括共產黨同皇民殘餘，有外國人做嘅學術研究顯示，各地嘅前台籍日本兵喺事變期間係立即用返以前喺日軍嘅軍事編制集結兵力）；政府官員被迫交出權力，一係走佬一係被收入監牢；警察、憲兵同埋少數駐軍分散到全台各地遭到民兵用優勢兵力圍攻。經歷完呢啲事之後國軍先至由大陸派兵開赴台灣收復失地。搞清楚呢點先。我發現好多香港人都唔知個過程係點，一講起二二八就以為係用軍隊對付手無寸鐵市民嘅六四式屠城。

二二八當中最大嘅共產武裝就係台中二七部隊，後來改名做「台灣民主聯軍」，同同期林彪嘅「東北民主聯軍」名稱如出一轍。事後二七部隊領導人謝雪紅經香港投奔中共。

你又知唔知國民黨管台灣幾仆街
仲衰過日本管治時期

咁你夠可以話64係學生佔據好多地方先出坦克
64 亦唔係有軍隊見人就射

你講晒啦，一味幫國民黨辯護

下屆總統民進黨如果個image無變肯定輸硬，美麗島民調整合上四屆總統選舉，發現候選人民調幾高都好，啲人都係投比政黨認同度高啲嘅候選人，而家只係過咗兩年幾民進黨又比國民黨超越返

其實係選呢啲地方選舉嘅意識形態真係冇香港人諗咁重要，多數人都係睇人唔睇黨去揀

比總統信任下挫更可驚的訊號：藍綠政黨認同大逆轉

台灣共產黨係隸屬日共架喎

正正係因為咁，所以美國嘅軍事存在講到底只係停留喺威嚇層面，美軍從來冇喺台灣海峽向共產黨開過一炮，但追隨政府東渡嘅國軍就係實實在在喺台灣海峽上空、海上同埋各小島流血搏命。如果大陸沿海嘅島嶼全部失守，咁台灣本島面對共軍入侵嘅第一前哨就係澎湖。

咁一定好過比共產黨管
蔣介石係仆街，但台灣有而家既成就
全靠蔣經國，都係佢開始自己稱自己做台灣人
台灣人既地位先開始確立
仲有係台灣人都認為台灣史上最偉大既領袖係蔣經國

起碼六四嘅時候手無寸鐵嘅學生冇好似嘉義民兵咁威有三千人帶槍帶炮圍攻水上機場。兩件事個概念根本唔同。

金門同馬祖有咩實際作用？對防守有咩用？

點解中共咁週圍打晒又唔敢打台灣
咪因為美國囉
根本中華民國喺李登輝上任後已經淨係代表台灣

台灣實際上獨立咗
中共要打一早打咗

而家台灣嘅爭論係華獨定台獨
連國民黨管理層而家都係華獨而唔係華統

如果政府仆街
點解唔起義得？
國民黨管到台灣週圍飢荒，點解唔起義得呀？

蔣經國喺海外搵人暗殺江南
咁成就？

拎你個講法同全斗煥比真係無錯，知唔知光洲事件入面嘅市民係有偷咗啲鎗返嚟

一個謝雪紅就講到成個228係啱嘅

佢咁講64學運夠有共產黨員參加
開槍鎮壓係咪又啱

蔣經國係被逼解嚴，因為江南案同陳文成案搞到美國出聲

成個台灣成為亞洲四小龍就係蔣經國功勞都唔係成就?

成班人唔知頭唔知路就話蔣經國好
佢搞D經濟政策全部靠美國funding

一個國家解除限制正常化，釋放返生產力，增長得快係好正常，支那改革開放嘅成就唔通都要吹奏鄧小平？根本只係唔再做一路以嚟做錯嘅嘢

全部靠美國funding
好似改革開放嘅支那咁

某啲人又係典型支那人思維
皇帝畀少少糖你就感激不盡

遲早金正恩開放少少搞高北韓GDP班友又吹奏

自己睇
連綠營都認為蔣經國對台灣係最有貢獻

國民黨走佬去台灣借屍還魂講撚到自己保衛台灣

你都要決策做得啱，唔係亂咁投資先有經濟奇蹟出現的

咁事實上，當年既投資，到今日都仍然對台灣經濟好有貢獻

綠營係覺得蔣經國貢獻大過蔣介石咋喎

美國畀funding嗰時講明國民黨要定期report啲錢點用
有講到明唔明用於政治宣傳,反攻大陸等
唔識又9UP

1927年年底，台灣人謝雪紅（1901－1970）與林木順完成在莫斯科之訓練後，攜同共產國際要他們發展台灣共產主義運動並服從日本共產黨指導之命令前赴上海與日共聯絡，並同時與中共黨員翁澤生（1903－1939）取得聯絡以了解台灣與上海之局勢。至11月日共中常委佐野學（1892－1953）在東京向日共領袖之一之渡邊政之輔（1899－1928）報告共產國際要日共組織台灣共產黨之命令後，謝、林二人便於12月應日共召集前赴東京。在此期間，日共表示其正準備第一次國會普選而未能專注台共組黨工作，指示謝、林二人請中共代為指導，謝、林二人遂返回上海。

在台共組黨期間，翁澤生將上海讀書會之重要會員介紹予謝、林二人以作為台共建黨第一批成員，並要求當時在台灣之林日高（1904－1955）、洪朝宗（1942－？）、蔡孝乾（1908－1982）、以及在廈門之潘欽信（生卒年不詳）來滬參與台共組黨，惟蔡、洪二人無法離台，最後由林、潘二人抵滬參與。1928年4月15日，台共建黨大會在上海舉行，會上選出林木順、林日高、莊春火（生卒年不詳）、洪朝宗、蔡孝乾為台共中央委員，翁澤生、謝雪紅為台共候補中央委員，其中林日高、莊春火、洪朝宗、蔡孝乾四人在1928年台共建黨大會以前實際上便已經成為中共黨員或中共外圍組織之一員。而在台共建黨大會上，曾有一名為「彭榮」之中共代表出席參與並向大會致辭，至於「彭榮」之真實身分則眾說紛紜，彭湃（1896－1929）、瞿秋白（1899－1935）、任弼時（1904－1950）三人都曾被指是「彭榮」。

在1928年4月20日的台共第二次中央委員會會議上所草擬致中共中央的信中，台共方面即表明道：「台灣共產黨的構成分子大部分曾加入中國共產黨，接受過中國共產黨的指導訓練。是故，台灣共產黨的成立與中國共產黨頗有密切的意義，台灣革命與中國革命之間亦有頗多關聯。因此，懇請中國共產黨對台灣共產黨能多加指導與援助。這是大會全體同志對中國共產黨的最熱烈的要求。」 從此便可見中共與台共之間之特殊關係。

在1928年發生「上海台灣讀書會事件」而引致大批台共分子於上海閘北、公共租界、和法租界被日本方面逮捕後 ，謝雪紅於1928年6月2日獲釋後立即返回台中家鄉，致力於重建台共組織和恢復與日共之聯繫 。但自從1928年10月6日日共書記長渡邊政之輔在基隆港被日警圍捕下自殺 、以及1929年4月台共東京特別支部被日本當局搗破後 ，台共方面與日共之連繫實際上已日益減少，並逐漸開始轉為由中共指導。可是即便如此，台共在台灣之活動仍然非常困難，並最終於1931年6月至9月之全台大搜捕中為日本當局所完全毀滅 ，而謝雪紅本人亦再次為日方所逮捕。

雖然台共組織在日本當局掃蕩下已遭完全毀滅，但曾參與台共之人員大多未被日方殺害而活到了戰後，亦有部分如蔡孝乾者長期在中國大陸上活動而正式進入中共系統，使之在日本投降後中共赴台發展組織時便發揮了不少作用。1945年9月，日本投降後不久，謝雪紅在台中成立「人民協會」 。對於此「人民協會」，台共黨員蘇新（1907－1981）回憶道：「這個團體的構成分子，大部分是日治時代抗日運動的鬥士，曾被日寇關了數年乃至十多年的革命戰士，這些革命戰士和各地的進步人士，開過多次會議，討論群眾的組織方針、和建立『前衛黨』的問題。對於後者，雖然大家認為必要，但因當時和中共尚未取得連絡，故決定建立『黨』的問題，待與中共取得連絡後在作討論⋯⋯」 ，反映當時在台灣之共產黨人在建立組織之問題上已全然依附於中共。1946年7月，蔡孝乾潛回台灣並聯絡謝雪紅等老台共秘密建立「中共台灣省工作委員會」 ，共產黨組織正式在台恢復運作。至「二二八事件」發生後，謝雪紅成為台中民兵武裝領袖，其下屬之「二七部隊」在台中勢如破竹、基本控制台中地區，並在後來改名「台灣民主聯軍」 ，則已經是後話了。

參考資料：
一、盧修一：《日據時代台灣共產黨史（1928－1932）》（台北：前衛出版社，1990年）
二、陳芳明：《謝雪紅評傳》（台北：前衛出版社，1994年）
三、莊嘉農（蘇新）：《憤怒的台灣》（香港：智源書局，1949年）
四、何立波：〈1950，叛徒蔡孝乾與台灣地下黨〉，《同舟共進》，2013年第2期（2013年2月）
五、梁化奎：〈指導台灣共產黨創建者詳考〉，《中共黨史研究》，2013年第6期（2013年6月）
六、徐康：〈論日據時期中共與台共之關係〉，《重慶大學學報（社會科學版）》，2014年第5期（月份缺）

一句ko

有中共參與又點？

64 學運夠有共產黨員參與，係咪開槍鎮壓係啱？

仲有228殺嘅好多係台灣本土精英

我唔明討論而家個選舉攞二蔣出嚟講有咩意思. 你討論民進黨都唔會攞鄭南榕出嚟講啦.

李登輝入埋台共添
咁又點？

點解唔會？
鄭南榕單嘢而家仲未破案

因為真相係而家去投票啲人唔會因為兩蔣或者因為鄭南榕而決定手上嘅票點投. 你地要攞嚟講, 都唔係要討論個選舉, 只係借題發揮唧.

轉型正義係當初人民5大期望之一
當年蔡英文話要廢除國父
即刻有人屌佢話要搞搞轉型正義先

只要你都認知到二二八係武裝起事、革命戰爭，而非官軍單方面屠殺非武裝平民就得。立場取態可以各異，但畢竟成件事係革命戰爭層面，就唔係一般政府打壓平民嘅性質了。你幾時見過孫中山、毛澤東哭訴清政府、國民黨打壓佢哋搞革命？

民進黨攞228出嚟講係因為執緊政冇得避. 國民黨執政果陣都會有228對應嘅政策, 仲公開道歉添, 唔通又係選舉策略?

簡單一句
美國信蔣
咁係因為宋美齡，呢點先係有美國funding既原因
你比黨外班友管理台灣既話，美國肯撚比錢台灣咩

你搞清楚立委總統同市長選舉之間嘅分別先啦. 根本市長選舉好多時同政治取態無關.

而家六都選舉嘅現象就係講緊政治票同傳統政治政制議題嘅影響已經漸漸變少呀, 唔係點會有韓國瑜嘅出現?

六四期間企喺學生一邊嘅共產黨員同巿民一齊對抗共產黨，本質上係打擊中共；二二八嘅共產武裝係效忠毛澤東黨中央起兵武裝叛亂，本質上係有利中共。你會覺得兩者喺精神上係一樣？

我都好想知有乜方法可以防止共產黨滲透之餘，又唔會影響言論自由、又唔會影響人民權利，又唔會錯誤傷害無辜，全部100%入罪坐監都係「罪有應得」，其他人繼續可以講乜都得，政府又可以以德服眾有效執政？

童話世界咩。

邊度嘅人都係關心在地議題多啲，台灣依家拗緊一例一休 勞基法 22K 轉型正義 又老又窮，或者地方係新竹市天燈 嘉義縣無錢 高雄愛河 南部水浸 呢啲話題，就係佢哋先左右到選民嘅意見

選地方首長個趨勢會係越嚟越多無黨籍人物或者當事人名氣蓋過黨籍嘅現象出現

台北咪睇柯能唔能夠晌冇民進黨樁腳情況下贏到, 嬴到就可以整合埋支持時力啲人做第三勢力. 高雄其實咬得好緊, 而家根本判斷唔到邊個會贏, 但諗下四年前陳菊係拎六成幾票贏國民黨一個double, 咁到底今次發生咩事令局勢變成咁, 選完係好值得研究.

係, 只有我地遠在香港先會用意識形態嚟去分析, 因為選出嚟果個傻西乜都做唔到對我地係冇影響.

如果你堅持光州同二二八係同等性質、同等過程、同等烈度、官民之間有同等武力對比而覺得兩者有可比性，咁一係你唔了解光州、一係你唔了解二二八。

不如話枱面既政治人物，由馬英九到蔡英文，精於或被迫把大部分精力放在權鬥，對於真正施政卻是一籌莫展⋯⋯

原來亂殺人叫保衛國家
為咗台灣人利益係咁殺台灣人
聽到未

係咪對真正施政一籌莫展呢, 我又覺得唔係咁衰嘅, 之不過一來企晌下面屌就點都易啲, 二來真係要施行一個政策講嘅往往係點平衡各方利益而唔係點做到成績.

二二八事變期間，台灣民眾一方其實曾經嘗試向美國求援。3月3日，一名台灣醫師向美國駐台北領事館人員展示其聲稱國軍向民眾使用達姆彈之證據，要求領事館方面與陳儀政府交涉以禁止國軍再使用達姆彈，但領事館方面拒絕保存其所呈交之證據 ；二二八事件處理委員會亦於同日下午拜訪領事館，希望領事館可以協助他們「向國際公布真相」，並致電國府中央傳達，但領事館方面以其並非新聞發布單位為由拒絕，僅表示可以將處委會要傳達予美國政府之訊息發至南京美國大使館裁決 ；領事館於同一天還收到一份有一百四十一人簽名、號稱代表八百零七名人士致美國國務卿馬歇爾（George Catlett Marshall，1880－1959）之共同聲明，內文稱「改革台灣省政的捷徑全有賴於聯合國共管台灣，切斷台灣與中國本土之政治、經濟關係，直到台灣獨立為止」 。

對此三次於3月3日同一天內在台北美國領事館所發生之事件，領事館經請示南京大使館後，獲得大使館對前兩項陳情處置之認可，領事館內部亦下令禁止館方或個人介入此一「內部衝突事件」，後續情形必須進一步向大使館報吿 。但對於最後一份提出由聯合國共管台灣之陳情書，領事館則發電報告稱其經嚴肅考慮後認為「唯一有效解決之方案是由美國自己介入，或代表聯合國介入」，「當台灣回到一個由台灣人大幅參與的有擔當的中國當局時，由聯合國代表中國的暫時政府就會中止」，電文還顯示當時之台北美國領事館認為日本在當時享有台灣之法理主權，所以美國若採取行動亦有其理據 。上述情況反映當時之台北美國領事館自身認為美國應當採取行動，但同時他們也安守分際，在南京美國大使館以至美國政府作出決定前保持中立。而美國方面採取中立之態度亦非常明確，南京美國大使館於3月5日即訓令台北領事館稱「你們應特別小心避免對目前爭論之是非曲直的偏袒而有任何外在表現，或以任何形式成為參與者。⋯⋯在此情況下美國官方只能期望當局，其責任在提供你們適當的保護」 ，顯示美國官方對於台灣局勢採取中立之立場，並寄望國民政府自己處理。後來美國副國務卿艾奇遜（Dean Gooderham Acheson，1893－1971）在1947年4月兩度回覆國會議員查詢時表示美國政府在《開羅宣言》中「已同意將台灣歸還中國⋯⋯中國之事實控制台灣，是眾所承認的事」，因此美國政府「沒有立場就中國當局在台灣動亂之鎮壓作為提出正式抗議」 ；對於美國所採取之行動，艾奇遜稱「美國大使館已在許多場合以口頭或非正式方式，提醒蔣介石委員長注意此問題」 。艾奇遜此一表達，事實上確認了美國大使館於事件中採取中立並寄望國府自行處理之態度為美國政府官方立場。

參考資料：
一、陳翠蓮：《重構二二八：戰後美中體制、中國統治模式與台灣》（新北：衛城出版，2017年）

其實我覺得民進黨係唔夠能量同時晌台北同高雄打選戰. 可能兩邊輸晒, 可能贏到其中一邊, 但一定唔會兩邊都贏到.

單講六都，民進黨台南、桃園基本上穩如泰山；台中、高雄爭持激烈但有執政優勢；台北、新北基本無望。

民進黨坐二望四，國民黨坐一望四，始終民進黨個大勢都係比老K穩陣。

最後可能個比例係3：2：1，民進黨穩守台南、桃園之餘中守得住台中、高雄其中一個；國民黨穩守新北之後再攻下台中、高雄其中一個；柯P繼續做台北王。

打武裝部隊之外，仲有亂殺平民報復
同埋講二二八又要講返國民黨來台之後，管治衰過日治時期呢樣嘢，好似行政長官陳儀啲仆街嘢

畢竟當時無人想象到民進黨會咁頽、韓國瑜會咁猛

點睇高雄228屠殺？人哋同你傾，你就殺曬佢哋，再周街殺人

lm

講撚到淨係打民兵同台共咁

痴撚線，標題打到明反國賊就衝入嚟，連登有無咁多藍軍

二二八根本上冇得拗
唔明班人死撐做乜
不過都係嘅 六四中共都冇殺人喇

香港好難搵到台灣戰後歷史嘅書
如果各位有機會過台灣嘅話可以買番本
被出賣的台灣

我自己有一系列台灣史嘅書單
有興趣再po

呢本書好似幾出名下

得罪講句國民黨作為犯罪組織早就應該要斬草除根
一早應該炒佢哋家 並且將蔣介石廟用炸藥炸碎直接推落海

咪得謝雪紅三個字

其餘果啲最多咪民兵level

所以唔明東廠論點解咁大反應

係東廠嘅話國民黨同香港民族黨一樣被宣佈為黑社會啦

隔離po真係好核突
就算依家民進黨唔係好得 都唔應該揀國民黨， 因為民進黨就算在垃圾都好 都冇殺過人
但係國民黨擺到明以前殺人放火金腰帶

啲人要搞清楚前因後果囉， 係國民黨屠殺在先， 之後台灣人先反抗

真心想問，唔係政府搞鳩賣煙個女人，啲人包圍政府，再搞到周圍包圍/佔領政府先咩

如果我係民進黨我會重啟綠島監獄
送曬成個國民黨入去渡假
得閒同佢哋玩下鐵絲穿手

高雄民兵先行偷襲後方軍醫院呢啲地方、攻佔各官署，然後學生軍領袖帶槍入室要求彭孟緝繳械投降；如果你係彭孟緝就好，你肯定會乖乖繳械投降。
————————————
3月3日，高雄民眾行動之烈度明顯比鄰近之台南地區大：先是駐守於一〇五後方醫院之國軍獨立團第7連第1排遭到四百多名群眾圍攻 ；再是有近五百人包圍高雄市憲兵隊；高雄市警察局長童葆昭（生卒年不詳）本人亦遭群眾圍攻，連坐車也被焚毀，個人僅以身免，隨即躲到高雄要塞司令部尋求保護 。

3月4日，在高雄方面，民眾對高雄市警察局、憲兵隊、供應局倉庫等地發起攻擊，至下午三點已控制除憲兵隊外之市內各機關 。與此同時，高雄要塞司令彭孟緝於當天下午被委派為南部防衛司令 ，轄嘉義、台南、高雄、屏東等各地，彭孟緝當時即認為事變「捨軍事制止而外，已經沒有其他的途徑可循」，又聽聞「南進同志會」之台籍日本兵正組織軍事力量，便開始著手預備用兵 。

3月5日，高雄民眾攻破昨日尚在堅守之高雄市憲兵隊並接收其武器，民眾又於高雄第一中學成立「指揮總部」並打開校內軍訓倉庫取走武器成立武裝部隊，由凃光明（1912－1947）任總指揮，號召市內學生「起義」，而高雄市內之軍憲警等政府武裝力量則全數撤往壽山高雄要塞司令部 。在高雄縣旗山區，由青年學生組成之「臨時治安維持會警備隊」查封並搶劫了陸軍倉庫，他們集中武器，並將駐守之國軍士兵拘禁起來並繳其軍械 。至於彭孟緝方面，由於其尚未做好武力掃蕩之準備，因此當凃光明於下午兩點前赴要塞司令部與彭孟緝談判、要求撤軍繳械時，彭孟緝乃虛與委蛇，稱可以考慮凃光明之要求，著其回去徵求眾人意見，相約明日再談 。

3月6日，學生軍總指揮凃光明與高雄市長黃仲圖（1902－1988）、市議長彭清靠（1890－1955）等一行七人依昨日彭孟緝所言再回到壽山高雄要塞司令部與彭孟緝談判 ，凃光明向彭孟緝提出九項和平條件，其中前三條重點條文分別要求高雄各地軍隊立即停戰撤退、要求接管一〇五後方醫院及駐院軍隊之武器、並要求接管台灣南部最大之五塊厝軍械倉庫，彭孟緝聽之已不能隱忍，乃將凃光明等人逮捕，搜出手槍與手榴彈，並決定提前開始對高雄市區之掃蕩 。本日下午兩點，彭孟緝下令駐在高雄縣鳳山之國軍陸軍整編第21師獨立團第3營向高雄火車站及高雄第一中學發起進攻、高雄要塞守備大隊向高雄市政府及憲兵隊部攻擊前進，彭孟緝又派迫擊炮一連於高雄水廠附近佔領陣地預備支援，並命令桃子園守備部隊以火力控制高雄第一中學至左營火車站之間地帶以阻止民軍增援 。國軍部隊迅速行動，於日內即收復火車站、市政府、與憲兵隊部等據點，至於第一中學則早已無人在內 ，高雄市基本已為國軍所收復，週邊高雄縣之局勢亦隨之而平復下來。

依黃仲圖本人之說法，至少市長黃仲圖與市議長彭清靠兩人是被凃光明連同其兩名同伙范滄榕（生卒年不詳）、曾豐明（生卒年不詳）脅逼一同上山的；而根據彭孟緝本人之說法，市長黃仲圖、市議長彭清靠、台電公司經理李佛續（生卒年不詳）、以及副議長林建論（生卒年不詳）在3月5日也同樣是為凃光明所脅迫一同上山談判。於3月6日同時上山者尚有苓雅區區長林界（1910－1947），但林建論於當日卻沒有再跟隨上山。

參考資料：
一、「陸軍整編第二十一師對台灣事變戡亂概要」（1947年7月），載中央研究院近代史研究所編：《二二八事件資料選輯（一）》（台北：中央研究院近代史研究所，1992年）。
二、彭孟緝：〈台灣省二二八事件回憶錄〉，載中央研究院近代史研究所編：《二二八事件資料選輯（一）》（台北：中央研究院近代史研究所，1992年）。
三、王建生、陳婉真、陳湧泉：《1947台灣二二八革命》（台北：前衛出版社，1994年）。
四、陳翠蓮：《派系鬥爭與權謀政治：二二八悲劇的另一面相》（台北：時報文化，1995年）。
五、行政院研究二二八事件小組：《二二八事件研究報告》（台北：時報文化，1996年）。

我見到前幾頁有人引用「 重構228」呢一本書， 佢應該可以解釋得好過我

想知道1947年2月28日之前有邊啲「屠殺在先」，不如引用史料列舉一下。

你收皮啦手上面揸住咁多書，係都要揀啲對國民黨有利嘅觀點
淨係陳翠蓮嗰本前面已經講到國民黨喺228之前 點樣喺台灣胡作非為搞到台灣民不聊生

我講二二八背景唔包註解都有4000字，我淨係放個總結算
————————————————
綜合上述三點，「二二八事件」發生以前之台灣社會情況已經基本呈現了出來，那就是台灣人在經歷陳儀一年多以來糟糕的、類近專制新總督的統治，社會民心已累積起對國府在台統治之不滿，加上部分「皇民」與台籍日本兵對中華民國之不認同，以及受到中共領導的共產黨組織在台灣地下活動的擾動與影響，當時之台灣社會已經暗流湧動，正處於極不穩定的狀態，而1947年2月27日所發生之緝私血案便不幸成為引爆躁動不安的台灣社會的導火線，亦由此引發了1947年大規模的台灣民眾反抗行動。至於「二二八事件」本身以至其所引發的民眾反抗行動之複雜性，亦已經透過其複雜的歷史背景所反映出來了。

我都知陳儀廢，但都想知1947年2月28日之前有邊啲「屠殺在先」，不如你賜教下。

見巴打早排有份衝大台，點解呢方面嘅取向會係咁

我冇話喺2月28日之前國民黨有屠殺喎
我係話國民黨屠殺在先
國民黨有屠殺本身已經係不爭嘅事實 唔使喺度幫佢塗脂抹粉

就俾你睇下民兵戰鬥力
——————————————
3月2日，在台南縣，斗六區民眾在當天傳來「二二八事件」消息後立即包圍區長及警察所長宿舍，並隨後襲擊了斗六區署及警察所以奪取武器；而在虎尾區，當地民眾亦同樣襲擊虎尾區署及警察所，並同樣奪取了武器 。在嘉義市，雖然尚未出現大規模官民武裝衝突，但於當天也發生了「三二事件」 ，下午三時有數十人從市外抵達嘉義並在嘉義火車站與中山路噴水池之間對嘉義市民喊話，鼓動嘉義市民毆打軍公教人員及外省人，民眾隨後包圍市長官邸，嘉義市長孫志俊（生卒年不詳）無力驅散群眾，乃躲到嘉義市憲兵隊處以電話與駐軍聯絡並要求市參議會議長出面維持治安。為接下來幾天在嘉義市之戰鬥埋下了伏筆。

3月3日，在嘉義市，民眾於本日成立「嘉義市『三二』事件處理委員會」、推選嘉義市三民主義青年團分團籌備處主任陳復志（1911－1947）為處委會主任委員兼作戰司令，孫志俊市長乃請陸軍整編第21師第1營營長羅迪光（生卒年不詳）帶兵入城彈壓 。在市參議員出面調停失敗後，嘉義民軍乃開始圍攻嘉義市憲兵隊、紅毛埤第十九軍械庫、水上機場 、以至東門町軍營各地 。在台南，市長卓高煊（1908－？）見市面越益混亂，便先行到憲兵隊中避難；而即便台南市政府對於市參議會所列出之七項條件做出回應，仍無助於避免台南市第三監獄之武器遭民眾劫去 。在此之後，台南市民眾又包圍警察局長辦公室及台南市憲兵隊，並將警察保安隊之武器彈藥盡行收繳 ；台南縣虎尾區民軍亦開始攻打虎尾機場 ，斗六區則有眼科醫師陳篡地（1907－1986）號召青年學生及台籍日本兵組織「斗六治安維持會」 。

3月4日，在嘉義市，民軍攻勢並無絲毫放鬆之跡象，三千名民軍於是日清晨向嘉義市憲兵隊、山仔頂羅營駐地發起總攻擊 ，羅營乃從山上炮轟市區反擊 ，但仍無阻嘉義戰況惡化，市長孫志俊遂連同憲兵、部分羅營部隊以及外省軍公教人員撤至嘉義機場，羅迪光亦率兵撤至紅毛埤 。在台南方面，台南市有大批民眾遊行示威，遊行隊伍自下午起兵分多路攻擊市內派出所及第三監獄等各地，台南市警察局長陳懷讓（生卒年不詳）被俘，市內機關大致為民眾所掌握，市長卓高煊再避走駐台南之高雄要塞第三總台部 ；台南縣則有曾文區青年成立自衛隊並奪取警察槍枝，並由曾受日本特攻隊訓練之呂再登（生卒年不詳）、顏德國（生卒年不詳）出面組織，同縣新化區亦有來自台南市之武裝學生闖入區署警察所奪取槍支彈藥 。

3月5日，在嘉義，國軍與民軍之交戰持續，嘉義民軍組織起包括高山族人在內之兩千人猛攻嘉義水上機場，國軍守軍苦戰之下終成功擊退民軍圍攻，並擄獲民軍之輕、重機槍各一挺、步槍二十餘枝 。在台南，台南市之局勢稍有緩和 ，但台南縣民軍仍持續活動，斗六區陳篡地之「治安維持會」曾派出部隊馳援嘉義民軍，並帶回一車武器彈藥，陳篡地遂整編其部隊，改稱「斗六警備隊」 ；虎尾區民軍則繼續圍攻虎尾機場並得到斗六、台中等地民軍支援 。

3月6日，在嘉義，士紳劉傳能（生卒年不詳）承省參議員陳漢平（生卒年不詳）之命，進入嘉義機場與政府一方洽商，邀約孫志俊市長於3月8日到市區內會談，孫志俊為「敷衍時日以待援軍」而暫且答允，並同時電請台北方面空運接濟 。在台南，台南市之局勢至今已告基本平復，卓高煊市長亦於本日回市政府辦公 ；但在台南縣則是完全不同之光景，虎尾區民軍在得到斗六、竹山、台中等各地民軍馳援後實力大長，乃加強進攻虎尾機場，駐防國軍雖堅守已久，但仍不敵民軍勢眾，加之軍糧短缺，乃於本日傍晚向林內方向突圍，虎尾機場遂入民軍之手 。

3月7日，在嘉義，民軍與國軍間之戰鬥再起，民軍並找來高山族助戰，終於在本日將紅毛埤軍械庫攻破，羅迪光所部乃放火焚毀軍械庫物資並撤至機場，而機場守軍也終於得到台北空運補充武器彈藥 ，至此政府在嘉義僅能控制機場一地而已。在台南地區，台南市長卓高煊在高雄要塞第三總台長項克恭（生卒年不詳）派兵保護回市府辦公後，市內局勢已較穩定；但在台南縣區，民軍於昨日攻破虎尾機場後仍不停息，一路追擊敗退之國軍至林內坪頂並將之包圍 。

3月8日，在嘉義，困守機場之軍憲警於本日再次得到台北方面空運彈藥，加上羅迪光所部於昨撤至機場使得在嘉義之政府武裝力量更為集中 ；另一方面，早前為嘉義民軍請來之高山族部隊以為事變即將和平落幕而退回山上，嘉義民軍內部亦對身為「半山」之陳復志產生不信任情緒 ，使得嘉義官民雙方之實力開始此消彼長，政府一方開始擺脫被壓制之劣勢，但礙於兵力仍屬不足，孫志俊市長等便決定等待國軍援軍開抵 。至於在台南縣週邊，被民軍包圍在林內坪頂之國軍敗兵於本日清晨五點繳械投降 ，縣內基本上仍然為民軍所控制。

參考資料：
一、「嘉義市『三二』事變報告書」（無日期），載中央研究院近代史研究所編：《二二八事件資料選輯（四）》
二、行政院研究二二八事件小組：《二二八事件研究報告》
三、王建生、陳婉真、陳湧泉：《1947台灣二二八革命》
四、陳翠蓮：《派系鬥爭與權謀政治：二二八悲劇的另一面相》

你話：啲人要搞清楚前因後果囉， 係國民黨屠殺在先， 之後台灣人先反抗

台灣人反抗始於二二八，你話係國民黨屠殺在先，咁即係指國民黨喺二二八之前就屠殺過台灣人啦

真係死火喺度玩捉字蝨
仲有平時你係唔係做開傳心師？
見到幾隻字已經諗曬全部嘢

我都唔想玩捉字蝨咁低級，所以請你搞清楚個時序先啦

我淨係想向你請教台灣人反抗之前國民黨有邊啲屠殺在先，我學識淺薄，想請你列舉一兩個事例

台灣香港又唔掛鈎，更何況已經睇得太多，香港嘅運動不乏可敬之士，但今日綠營真係一群無恥之徒嚟。當然今日國民黨內嘅奶共分子要比綠營更加無恥十倍有多。

我意思係二二八事件台灣人反抗 係由於國民黨屠殺在先， 之後台灣人鮮組織武裝力量保護自己
明無？ 我見你有讀228報告應該都知道邊個要對呢件事件負最大責任， 誰是誰非你自己心裏有數 ，如果想讀好台灣史可以參考下以下幾本， 我本人已經離開大學一段時間有啲細節我都唔係好清楚
由晚清讀起
1. 關鍵的七十一天
2. 百年追求： 台灣民主運動故事
3. 再說白色恐怖
4. 台灣人國籍初體驗
5. 日本統治下的台灣
6. 台灣的想像地理

講開又講，其實研究二二八事變期間嘅民軍動向同最終敗因，對於未來可能有參考價值都未定......

唔好喇 俾亞扁嚟過仲好

你可以聽日飛過高雄, 走去問下當地人點解幾十年前國民黨做過咁多衰嘢, 而家都要支持國民黨候選人, 睇下佢地俾咩反應你.

國民黨做過壞事, 係事實.

而家嘅台灣人揀代議士揀市長果陣唔會考慮二二八呀白色恐怖呀, 亦都係事實.

點解剩係講第一樣, 唔講得第二樣?

呢啲問題國民黨執政仲嚴重

政治本來就涉及意識形態
唔係使貴選舉

228之前國民黨管到物價飛漲
點解人民冇權起義

連國民黨都認咗錯
仲有班傻仔幫國民黨屠城辯護

呢本書仲有套電影

國民黨管咗台灣2年
搞到人民冇飯開
點解唔起義得?

支持你講法嘅理據係?

馬英九執政8年
GDP增長仲低過陳水扁時期

政治係涉及意識形態, 但唔係每一次選舉都係意識形態主導.

總統執政表現一定同市長市政水平掛勾? 咁點解總統同市長要分開選? 選個總統再叫總統揀番佢啲黨友做市長咪得囉.

2014年民進黨大勝都唔係因為講台獨
係因為國民黨親共政策根本無助台灣民眾

你如果有留意
太陽花學運之前成班人話民進黨假台獨
之後因為國民黨親中
D人寧願要假台獨好過真統一

馬英九總統任期將屆，任期內由於受到全球金融海嘯、歐債危機影響，8年（2008～2015年）平均經濟成長2.8％，低於陳水扁執政時期（2000～2007年）的4.8％。國發會與主計總處官員皆表示，過去8年經濟成長不如昔日，這是全球普遍的現象，並非只有台灣，亞洲四小龍也是如此。

據統計，陳水扁執政的8年（2000～2007年）台灣經濟成長平均4.8％，馬英九這8年（2008～2015年）降至2.8％，同期間韓國也由5.4％降至3.1％，香港由5.3％降至2.6％，新加坡也由6.4％降至4.4％。

國發會官員表示，這是因為這段期間發生了許多國際性的經濟大危機，例如2008年底至2009年全球金融海嘯，2012年的歐債危機，皆使得全球貿易量大幅走緩，甚至衰退，這對於以外貿為主的台灣等四小龍而言，當然會帶來極大的衝擊。

扁政府8年間雖也有網路泡沫與SARS危機，相較之下，其對經濟的衝擊明顯較輕微。但值得注意的是，扁政府8年，台灣的經濟成長率4.8％仍高於全球平均經濟成長4.5％，馬政府這8年，台灣經濟成長2.8％已低於全球平均3.3％。

主計總處官員表示，這說明除國際景氣外，還有結構因素抑制國內成長動能，例如大陸供應鏈自主化，對台產生的排擠效應；又如隨著共享經濟的發展，近年已出現「科技典範移轉」現象，這些趨勢都讓台灣面對更大挑戰。

主計總處官員解釋所謂典範移轉即指，從前各國企業進行投資時要買很多硬體，每當全球景氣復甦即可帶動台灣生產、出口，但近年企業對軟體的需求更甚於硬體，軟體並不是台灣的強項，此一發展已對台灣產生衝擊。

中研院院士胡勝正表示，扁政府與馬政府所處的國際環境確實不同，很難拿來比較，但馬政府這8年經濟成長低於全球平均水準，顯示台灣自己也有問題，除產業轉型太慢、紅色供應鏈取代台商產能這些原因外，開徵證所稅、油電雙漲引起的反彈，也影響台灣經濟表現。

胡勝正說，從經濟學理來看，馬政府油電調漲等政策是對的，但因溝通不足，反而對經濟帶來衝擊。他感慨的表示：「從這裡可以了解，政府政策如果只合乎經濟學，而不合乎政治經濟學，未必對經濟有幫助，未來執政者應引以為鑑。」

話民進黨執政差嘅人睇睇

如果計執政
國民黨執政嘅台北新北管治水平都幾低劣吓

你貼啲新聞出嚟係冇用架喎.

而家投票係講緊選民嘅觀感.

如果民進黨真係咁好, 點解而家選情咁嚴峻? 一定有個理由架喎.

除非你話所有國民黨嘅勢頭都係親國民黨人搞出嚟, 根本六都形勢都係好捧捧, 你敢唔敢講依句先?

冇視民眾嘅意見同選擇, 剩係識唱好自己支持嘅政黨, 咁算係咩政治分析?

係呀, 但而家講緊選市長而唔係選總統.

咁點解新北都係會選番個國民黨嘅上去?

服貿13年中通過
民進黨一直只係拉布而冇抗爭(十足十泛民)
所以太陽花真係唔多關民進黨事
正如白鴿有人參加雨傘唔等於係佢發動

咁即係14年民進黨大勝都唔係因意識形態
係人民信佢多過KMT

依家都打民粹 數據無人理

你有冇睇過篇文
KMT黨國時代掌控軍公教資源
基本上未選都有10%票
所以咪要轉型正義囉

反而民進黨支持者對黨嘅忠誠一定冇KMT咁高

所以先有時代力量

你講咁多政治政制嘅嘢都係冇用.

再講多次, 而家唔係選總統係選市長.

啲咩二二八, 白色恐怖, 鄭南榕, 太陽花, 對選情嘅影響及唔上市政上講出嚟嘅政策, 你就提都唔提, 剩係識捉住上邊嘅嘢嚟講.

我都係問番嚟, 國民黨咁衰, 點解而家形勢會係咁?

大少, 你咁鍾意拎總統立委選舉嚟講, 知唔知一六年新北選情如何?

話高雄又老又窮，隔離post仲有人撐，話係事實...

係事實

求其google都有反駁嘅數據，仲要係tvbs

真係諗唔明香港點解咁多國民黨官褲支持者

留明等睇答你而家係講觀感唔係講數據+事實

咁反民進黨≠撐國民黨嘅
資進黨得罪幾多人，一例一休、多元成家 仲要盲目反核，係咪想搞多次大停電？ 人哋日本已經重啟哂啲核電站，台灣嘅能源短板唔靠核電靠咩？火力發電又要製造空氣污染

仲有老屈柯P有份活摘器官，生低髒嘅抹黑都有

咁*

你未睇美國嗰邊，美國個邊既網絡輿論戰仲恐怖，只係台灣呢度d人快d跪低啫

我既立場都係果句，侵贏民進國退
侵輸國進民退，先係比較理性

韓國語其實無振興經濟政綱同埋政績，佢成立既論點只係抨擊民進黨呢幾年攪到高雄冇錢

唔係佢特別好，係民進黨太柒，出個正常d既人就收倒你大本營皮，韓國瑜就算市長輸左都可以選黨主席

選舉大趨勢 周圍都係咁選贏

其實，如果台灣可以行返工業條回頭路，喺貿易戰繼續打既時代背景下，可能會有公司喺台灣建生產線，台灣現時平均人工已經睇過中國一線平均，而美國亦都冇對台灣有技術封鎖（都係純9up，有咩唔啱請指正）

如果貿戰中國贏左（即係侵侵輸左）咁其實可以行返馬英九+香港條舊路，搞自由行减商品進口稅，同埋允許中國人一千萬投資移民（而家得香港可以移民台灣，大陸係唔得）相信d人嫌中港d嘢（樓，飲食）貴嘅時侯就會去台灣，其實“民主”嘅台灣同埋台灣既山水對中國人都有頗大吸引力（given國民黨講藍統唔係紅統）。但要留意嘅係即使貿戰中國贏左，都需要思考下靠炒樓振興經濟既手法都係相當唔健康+不可持續，同大水猛灌無分別，亦都會慢慢陰乾台灣民主，但而家國民黨個個都話又老又窮，自然係要落重藥先 （覺得9up請反駁）

話國民黨個勢好就係支持國民黨?

有得自由選
都要咁樣選法
明明當年係怕國民黨賣台先選民進黨
結果幾年後不滿民進黨就投返國民黨
就算民進黨做得唔好就代表今日既國民黨唔賣台?
咁都有得比佢翻到身

Trump 菲律賓狂人到巴西總統

都係一句口號沒內容就win

不是偶然

兩黨政治就係咁.

甲黨搞唔掂, 民眾要搵過另一個有執政能力嘅政黨, 唔投乙黨可以投邊個?

都係嗰句，立場取態可以各有不同，我亦無意喺是非判辨上爭辯，因為立場與認同往往係無法說服嘅；只要你都認知到二二八事變本質上係一場武裝起事、革命戰爭，咁就可以了。

毛澤東都講過：「革命不是請客吃飯。」無論當時係受皇民煽動也好、共黨唆使也罷，既然你選擇起兵要革中華民國嘅命，你就唔可能期待被你革命嘅對方會束手就擒、坐以待斃。

因為革命、特別係武裝革命絕對係你死我活嘅鬥爭，如果對方已經決意提兵來戰而自己仲打算用愛與和平說服他人，咁樣自己只會落得死無葬身之地嘅下場。

又因為革命係你死我活嘅鬥爭，所以無論成功失敗，往往都係打死無怨，以拳頭定勝負。古今中外從來無武裝革命者會將自己當做一般和平抗爭嘅平民，然後向社會哭訴幾十年話當權嘅被革命者「打壓」、「屠殺」自己。因革命係你死我活嘅鬥爭，你贏咗，你殺我；我贏咗，我殺你。古今中外亦復如是。

直白啲講，就係「條路自己揀，仆街唔好喊。」既然揀咗武裝革命呢條路，面對國軍回防就唔好喊。

點解一定要兩黨，唔可以有其他黨

台灣人投票之前自然會考慮清楚
但係人哋2016一樣選咗民進黨
唔到你呢個外國人9up

台灣而家只係華獨同台獨之爭
就算認同中華民國嘅人
大部分都唔覺得同大陸係同一個國家
對中國文化冇感情
香港人應該作為外國人去睇選舉

唔好在自作多情覺得台灣人係咩同胞
應該學人哋好嘅嘢

講清楚先，我從來無將二二八同今次選舉扯上關係，只係見有人講到二二八就想講多啲嘢俾各位香港人認識一下。

不過講開又講，呢個Post入面到底有幾多個唔係「外國人」而真係中華民國公民有投票權？照咁計不如大家都出返去啦，反正大家都係「外國人」喺度「鳩噏」；美國中期選舉個Post都係，非美國公民喺入面議論其實都係「外國人鳩噏」。

你咁講即係否認咗一個中國
咁我哋可以繼續討論
民主政治係唔應該有前提
唔應該話一定要中國或者中華民國
咁先係民主

如果要持不同意見者否認咗「一個中國」先可以繼續討論，咁呢個民主政治仲係唔係無前提？

一個中國事實上根本唔存在
係事實問題
中國實際上冇台灣統治權
呢啲係事實而唔係立場

而家中華民國亦唔主張有全中國統治權
你可以主張任何嘢
但係一個中國明顯唔係事實

好奇怪點解明明有個國民黨fans討論區
啲國民黨fans係都要入晒嚟呢度[/u]

國民黨敢唔敢中國講自己係中華民國國民
唔敢就收皮

其實結果係點都冇咩用。
台灣人錯失左當年改革開放既頭啖湯，如果佢地肯一早插哂旗仲掌控哂d重點產業既話，中國今日唔太可能隨意打壓台灣。
另一方面，台灣太多人受唔住誘惑出賣國家利益，呢個又同華人劣根性有關。
仲有就係台灣人由始至終都冇諗過同世界接軌，一直依賴中國市場，產業又非常依賴出口。換句話講就係中國對台態度轉差，台灣就會轉差。
2300萬人，只靠台積電同中國市場就肯定遲早收皮，但轉型又為時已晚。

總之救唔返經濟既話，其他政策都係bullshit。

兩岸現今嘅政治形勢，係有兩個自稱代表中國嘅政權並立，兩者法理主權宣示範圍互相包含對方所有領土；而「一個中國」概念，就係主張海峽兩岸即使政權分立，在文化意義都屬於同一個「中國」，至於呢個「中國」到底由邊一個去代表，可以留有空間俾海峽雙方各自表述。

「一個中國」係一個概念、一個主張、一個立場、一個對現行兩岸形勢嘅解釋方向，並唔係頑固地認為兩岸現今政治現況係由同一個自稱代表中國嘅政權所管治。

所以賴清德英文列國語根本係長遠擺脫大中華方向

而家中華民國已經唔主張擁有全中國主權

更加唔好講國際上從來未有條約正式交還台灣畀中華民國

我就見唔到有一個Post寫住［推到完場］ 台灣九合一六都選舉 （國民黨陣營討論），我想知邊度有地方寫明係國民黨fans討論區？

Btw，你講嘅，民主政治係唔應該有前提。

呢度講明反國民黨
你入嚟擺明搗亂

你要主張國民黨論點可以自己開過個post

何以見得？係修憲案已經通過咗變更固有領土範圍？定係中華民國政府有發出任何正式公文宣示呢個立場？主張「唔講即係唔存在」嗰個叫董建華。

民主政治冇前提係指唔能夠禁止任何政見

只係你個人會唔會尊重台灣人獨立建國嘅選擇

事實上民主化最後中華民國已經係獨立於中國嘅國家

而家台灣省已經廢咗

仲有，中華民國憲法從來冇寫擁有台灣

偏聽則暗，兼聽則明。商君書曰：「圍爐誤國。」（）我從來都唔主張圍爐打飛機，所以樂於同各個唔同立場嘅人討論，唔會收埋自己喺同溫層。

因為其他黨冇能力同經驗去砌個市政府出嚟囉.

柯文哲咁樣都要用番兩黨嘅人入市府啦.

又係果啲所有政治議題都係統獨議題嘅講法.

而家就係話俾你聽大部份台灣人都唔係咁諗呀

一、凍省不等於廢省，暗示不等於明示，至少在法律上唔等同。更何況中華民國福建省仲運作緊。
二、憲法係國家根本大法，任何政府行為不可違憲。憲法一日未改，就講乜都係假。

你答我先
你會唔會尊重台灣人爭取獨立嘅聲音
答咗先

憲法唔係大晒
有唔啱就要改
你咁講中華民國憲法固有疆域冇講台灣
中華民國係咪可以消失

其實我本來是準備選這屆的高雄市長。但忘了帶證件，沒登記成啦！

連政見都都寫好了：

1.
8年後高雄人口衝888萬8888！

8年8888888人；總共8個8，名之為「八八計劃」。為了達到這個目的，我會絕對不准在高雄市販售保險套；都不准，零，就是零！

2.
邀請聯合國總部搬到旗津的太平島。

我們會在島上興建87層的摩天大樓，除了容納聯合國總部和各國大使、員工住所外；還會有一家展現各國文化特色的卡西諾。當然，摩天樓上要有摩天輪是一定的！
太平島和高雄的通勤怎麼辦？
你們要有想像力呀！一條1600公里的海底隧道不就解決了？

3.
汽車旅館落伍了！我會在愛河推廣「透明愛情潛水艇」。

我當選之後，愛河就不會又老又臭；大家應該很快可以在河裡看到海豚、龍王鯛和美麗的七彩珊瑚礁。市民都來排隊在水底風情中做愛做的事啦！

4.
我當選之後，陸客團肯定蜂湧而至。十三億同胞輪流來，一天至少也有個四、五十萬人。

為了怕大家都去海音中心借廁所；我會在高雄市的每個路口，都設置附有衛生紙自動販賣機（但絕對禁止賣保險套）的電話亭式衛生（有門的）。

5.
我絶不會禁止集會遊行，也不會道德勸說；剛好相反，我會鼓勵大家多多陳抗。

但為了讓多元聲音可以當面對話；我會規定所有的集遊，不管有沒有政治性；不管有沒有意識形態，都只能在「民主廣場」舉辦。
「民主廣場」在哪？
大家放心，一定是在交通方便之處：旗津的東沙群島。1600公里的「太平海底隧道」在444公里處會有「民主廣場交流道」，方便群眾和媒體前往。

我連一瓶礦泉水都沒帶；只靠老丈人、老婆、舅子輪流當議員，還向台糖租地開個收費低廉的寒酸學校。
（這樣說來，我也是被國營包租公剝削的弱勢承租戶；和北部那個不一樣啦！）

祝大家週末快樂！

現行《憲法》只規定固有領土非經國民大會決議不可變更。所以固有領土定義，則應該上溯《五五憲草》；可能你會話《五五憲草》嘅固有領土條文無明確寫明台灣，但可惜《五五憲草》數完白欖之後有寫一個「等」字。此其一。第二，1946年制憲國民大會係有台灣省代表參與憲法制定，明確代表法統。

阿大少, 我問咗你好多次都冇答, 係咪話國民黨個勢好就等如係國民黨fans呀?

係咪一定要大叫民進黨好棒棒先有資格入依個post討論?

我何來唔尊重台獨民眾發言嘅聲音？我有禁止台獨派發言？我相信台獨派有權發出自己嘅聲音，其他派系亦然。

反而係你想將持不同意見者趕出去。

啱，憲法有唔啱就要改，所以請先修憲。

事實上中華民國憲法根本冇包括台灣

係咁嘅台灣人2016就唔會投民進黨啦
嗰時人工咪一樣

我唔係擁有權利嘅人點影響言論自由
你一樣可以開post傾計
同埋每個組織有唔同規定
呢度主要係用嚟集中反國民黨力量

今年班台豬應該又會投番國民黨 唔記得晒幾年前國民黨仆街野

呢個選舉對香港既啟示係
當國民黨係香港既建制派，民進黨係泛民
喺民進黨執政既兩年，民進黨已經激起民怨
咁呢一次選舉，台灣選民為左懲罰民進黨，會做出咩選擇呢？
香港選民為左懲罰泛民，會做出咩選擇呢？

老K = 建制，DPP = 飯民...咁比喻都得，真係搞笑。
人哋台灣未(正式)淪陷，重有嘢輸，用「關鍵乜乜」「守護乜乜」邏輯暫時都重講得通；香港飯民輸到底褲都無埋，重呢時「激嬲中共」嗰時「中共最開心」，精神錯亂到裂咗，節省啦。

老兄你講到樣好緊要嘅嘢，亦反映咗嗰邊帶風向扭曲民眾認知有幾嚴重。

牌面計，2016大選到宜家先至兩年半，期間國際政經局勢發展，大家有眼見。強國家陣水浸眼眉，台灣反而一直大致平穩，講唔上有咩好咗，但亦無差過馬狗嗰陣。甚至，以近期計，由於美國撳住強國打，已經有唔少台商甚至外資逐步轉移到台灣，人才開始渴市(source：屋企有人做德資MNC，亞太區HR阿二)；而旅遊業嗰啲成日喊打喊殺話無咗強國會死，偏偏更優質嘅日韓泰以至歐美客完全patch up 返晒。上面有人又拎咩青年民意出嚟講，講咩「拚經濟」呢套；咁計，馬狗八年無「拚經濟」？跪得唔夠、無肥肉食？服貿嗰陣班青年反咩撚(近十年呆包響強國從商打工畀人當condom嗰啲姑且當係假啦)？香港微觀啲講由2003打後有晒樣辦都唔知死，扭扭擰一大輪都係覺得要跟我哋玩跪含舔嘅，fine－上面有人講「民眾選擇」嘛，祝佢哋好運。

再講句難聽啲：之前有個po，有人話做咩連登啲人咁反台，我都睇唔過眼走入去講咗兩句；但如果兩年環境無大變之下咁就走返去「拚經濟」假大空嘅，只係證明咗台灣係充滿廢青－廢到一個點，甚至去到台大級別嘅都唔少人係無咩英文能力，莫講出國，連去提供好啲職位嘅MNC搵食都難，就唯有攬住國語去強國乞食。呢種事，拎嚟賴現政府？如果唔講呢啲問題，是咪又縮返去跪含舔？定係響產業層面叫台灣政府玩韓式勾結直接輸血？亦未計，以2016大選嘅趨向嚟講，「拚經濟」唔算係主打重點。

之不過一樣還一樣，民進黨政府係有佢問題，搞到家陣告急，亦頗有「抵死」／幫唔落嘅地方。轉頭繼續。

民進黨冇趁國際形勢改變
進一步推動台獨
係深綠唔支持佢原因

反民進黨咪投其他政黨囉
投返國民黨根本白痴
唔好唔記得民進黨一開始都係得20-%左右選票
係佢哋激進抗爭吸引好多支持者
所以要推其他政黨上位並唔係一定冇可能

(續上)
民進黨搞到家陣告急，個人睇，問題有以下呢堆：
1. 處理柯P，進退失據。簡單講，係民進黨中人，應該好多都唔想見到超級強化版蔡英文搶食。蔡英文原本唔係民進黨，係極後期先至由輝伯引薦，響民進黨阿扁之後嗰浸衰到貼地嘅時候，各方勢力迫住接受佢入去做新共主 (亦所以佢本身講唔上有咩兵；同四方西入白鴿咁上下)去救忙。柯P呢種勇於亦擅於民意操作，自己亦有野心，如果繼續同民進黨合作，順勢殺埋入去重複蔡英文條路都可以預見。到時黨入面原有各方勢力就咁又截咗糊，梗係老虎都唔制。至於佢本人響市政府入面同民進黨嘅糾紛，都只係火上加油－尤其係合作破局之後，先至係咁。
2. 人嘅問題。姚文智甩轆，有眼見，唔使講太多；唯一補充下就係覺得呢個人宜家咁，幾可惜。當年響謝長廷手下，幾乎將TVBS滅台，差少少而功敗垂成(無記錯係改組內閣離任)，幾有魄力；點知宜家咁膠。至於南部管碧玲同陳其邁內戰，自傷一浸，以至其他大大小小失言之類，不贅。
3. 施政重心錯誤。大把嘢好搞，結果兩年半來三大重點，焦頭爛額：例休改革彈弓手，偏向勞方完之後又頂唔順，180度轉向，全世界都得罪晒；年金改革，唔敢順住退休軍界匪諜勾結黑道搞事嘅勢一舉動員民眾反殲，輸人又輸陣，方案通過都無用，民意同聲勢上蝕晒；更錯就係同志婚權。好搞唔搞，聽身邊張鐵志嗰類文化左膠老點搞呢啲，以為可以玩歐式扮「正常先進民主自由國家」響國際上呃like...問題係，畀佢用呢啲嘢呃到 like 嘅，絕對唔係對台灣生死存亡有直接效用嘅國家／群體：target堆基本上反戰畏戰嘅歐美左翼，有條撚用？而同婚呢單嘢，更加得罪埋唔少南部老輩深綠同獨派個長老會base。幾瓣夾埋，呢度一刀嗰度一刀，死得。
4. 統獨／主權問題躊躇不前。由民政、經濟以至hardcore軍事，完全係慢三拍，無食實Trump反華條水。清剿統促黨、跟實美國捉商業同軍事匪諜，諸如此類，明顯係拖到今年先急住補飛跟機。至於對內嚟講，2016唔少旨意新政府上場有進展嘅至今只有不斷失望－同喜樂島割蓆，真係last straw on camel's back。有啲吹奏老K回朝之類嘅當呢一兩成深綠係死嘅，咁我只有講句「叫民進黨跟你跪含舔，你又真係投佢咩」。

四路夾攻，左一巴右一巴，唔告急就有鬼。

呢樣嘢好緊要，某程度上甚至可以話，呢個係最大嘅禍根。順應外界形勢，對內施政會完全唔同，當前嘅好多問題都可避免或至少減輕。

拉遠少少講，左膠到文在寅咁嘅都追到個勢，蔡英文反而係慢過IE，死未？

陳水扁嗰時國際唔支持
佢搞台獨畀中美夾攻

而家蔡英文形勢咁好反而唔搞
十足十泛民咁同激進切割
唔怪得後生仔唔支持

投第三選擇同投白票有咩分別? 你估咁多柯文哲咩?

如果得國民黨同民進黨
我會照支持民進黨

支持率剩2x%
舉步為艱

咁點解佢委任嘅賴清德民望仲高佢12%
因為人哋箍到深綠票

大家都知.

但而家係講緊台灣有番咁上下人係會選擇番國民黨喎.

唔係你咁揀, 台灣人就係會咁揀架.

個因如關係冇咁直接
韓國魚跑出+帶協成個國民黨，主因係柯P加持，其次因為佢係國民黨既棄子
大家覺得佢係「唔係民進黨，又唔太國民黨既候選人」
所以最近幾日先話佢「痴得太近國民黨令佢受傷」

無論你覺得國民黨既本質有冇改變都好
今次選舉佢地係有自我反醒，知道以前果套選戰策略唔得
反而係民進黨，你簡直可以話，呢半年冇做過岩既事

咁咪睇選舉結果囉
另外國民黨得票增加亦唔等同有人由唔支持變支持
而係因為14同16年啲人知國民黨輸硬唔出嚟投
呢啲人而家出返嚟投

另外國民黨得票增加亦唔等同有人由唔支持變支持, 而係因為14同16年啲人知國民黨輸硬唔出嚟投, 呢啲人而家出返嚟投

你依段真係公就我贏字就你輸嘅極致呀, 冇得頂!

邊個有改進, 再加犯錯少, 就自然有優勢.

韓國瑜除咗形象定位外, 天空戰地面戰都做得唔錯, 又針對人地上手市政預算問題嚟打. 掉番轉意識形態晌今次選戰嘅影響真係少之又少.

佢去見習近平點解連中華民國都唔敢講？

全世界所有政黨支持者如果知輸硬都唔會投票
咁簡單嘅政治倫理你都唔識學人講政治

講高雄
韓國瑜啲所謂政見其實好空泛，甚至好冇常識
最近又多番失言，想Carry國民黨結果自己被拖累
呢個本身係民進黨反擊既機會，但陳其邁上節目咁撚樣

你覺得淺綠含淚投佢既動力係大左定細左？

咁上次高雄投俾陳菊對家果三成高雄人係傻撚咗定點? 建議你討論政治果陣唔好用全世界呀所有呀依啲詞彙, 唔係好難落台架.

怒其不爭.

正如高雄市長選舉
2010年
楊秋興 + 國民黨 > 72萬票
陳菊 > 82萬票
Total > 157萬票
2014
陳菊 > 99萬票
楊秋興 > 45萬票
Total > 144萬票

民主政治投咩係個人選擇
我冇話人傻
我係話全世界選舉都係明知自己支持嘅黨會輸
就好多人唔投
我邊句話投嘅人傻

仲有呢度講明反國民黨
就算真係屌國民黨又點
你唔鐘意可以出去

2014年陳菊多17萬
應該有唔少係新投票一族
而國民黨少30萬
當中可能得幾萬轉投陳菊
其他只係覺得輸硬唔投票

呢度由頭到明講明反國民黨
完全唔需要有任何保留

全世界所有政黨支持者如果知輸硬都唔會投票

過咗兩個reply就變咗

全世界選舉都係明知自己支持嘅黨會輸
就好多人唔投

真係頭搖又尾擺啊.

你屌邊個黨都唔關我事, 我又唔係兩黨黨工, 不過你屌得戇鳩, 就預咗會俾人抽稱架啦.

你睇2016國民黨少過之前300萬票
而民進黨得票有唔係多好多
啲人唔係輸硬唔投係咩

上面有人講晒數據你可以唔認都冇計

我再次重申呢度目標係反國民黨

你唔講重點係要捉一兩個字我都冇計

如果真係on9
你唔出聲都大把人屌我
但係而家屌嚟屌去都係你哋兩三個

你論點on唔on9同有幾多人屌鳩你係冇直接關係架, 你上港人港地啲人講嘢都少人屌佢地, 唔通又代表佢地講緊大道理咩?

2005 / 6年 (高雄市長 + 高雄縣長)
民進黨 - 陳菊 + 楊秋興 > 73萬票
國民黨 - 黃俊英 + 林益世 > 62萬票
Total > 135萬票
2010年
民進黨 - 陳菊 > 82萬票
國民黨 - 黃昭順 > 32萬票
??? - 楊秋興 > 41萬票
Total > 155萬票
2014年
民進黨 - 陳菊 > 99萬票
國民黨 - 楊秋興 > 45萬票
Total > 144萬票
搵多小小

你攞總統選舉資料嚟對照市長選舉就已經係錯晒啦.

講過你會明啲嘅比喻, 你用區議會選舉得票嚟估立法會選舉結果一樣死, 因為兩個選舉啲人想揀嘅人根本唔同.

冇話唔俾你反國民黨, 但你都唔好先有結論再塞啲啱自己使嘅論據又當不利自己嘅冇到然後又話主題係反國民黨要唔啱聽嘅人過主咁on9先得架.

我唔係針對你立場呀, 我係針對你冇腦咋.

上面有人貼咗高雄市長選舉

如果民進黨保得住台中,桃園已經算好彩的了
(台南就陸營捧隻豬上場都會贏)

無計，始終國家機器(軍隊/政府部門)入面仲有好多華頭華腦嘅人，唔係話民進黨一上台就可以即刻翻天覆地

但台獨喺民進黨執政期間都已經進展咗好多啦

你話陳水扁賴清德有我認同
蔡英文真係好軟弱

預計今年國民黨會大勝，之後配合支共文統/武統
出賣機密資料俾支共，加上2020總統大選好可能會選到 柯 呢隻親支共狗，台灣前途一片黑暗

老實講我覺得蔡英文做得算唔錯
黨產，納中國入東亞史，新南向，強化與美國關係，向原住民道歉，轉型正義
呢啲全部都係台灣將來獨立嘅重要基礎

剩係搞一例一休已經扣晒上邊全部嘅得分啦.

呢啲真係逐步行去獨立，但俾急獨派屌

班台仔又係on9，奶美帝唔好咩？唔奶美帝就要奶支那架啦

一例一休真係...應該係啲人屌民進黨嘅第一步

南向根本係好政策
我之前講咗馬英九八年親共GDP增長仲低過陳水扁
更加唔好話而家支那自己都唔掂

我都唔支持一例一休
但係蔡英文南向同去中國化係好事

轉型正義搞國民黨
大部份人支持
除咗國民黨有咩政黨曾經黨國合體挪用國家財產

勞工法例同整體經濟政策擺埋一齊比較? 傻的嗎?

選舉本來就係政治體制一部分，點樣唔政治化

如果台灣同中國統一
就會好似香港咁各行各業畀中資入侵貴晒

台灣未畀中共佔領係因為美國
唔係因為國民黨

我分開兩段
你係咪睇唔到

我已經答咗你
如果人們覺得同中國交流咁好
2016年就唔會投民進黨

大部分台灣人永遠唔想同中國統一
咩而家
你講咩

金門關台灣咩事

馬英九執政GDP增長仲低過陳水扁

美國一向當金門同台灣兩個國籍

而家台灣各項調查70%人唔想統一

馬英九執政末期gdp增長唔夠1
蔡英文執政兩年都超過1

大家可以見到呢條友係咩邏輯

金門人申請美簽國籍中國

台灣人申請國籍台灣

美國將金門同台灣當係唔同國家人

而美國台灣關係法只協防台灣唔包金馬

蔡英文執政兩年gdp增長都高過馬英九後期
即係有進步啦
咁你仲有咩好講

2011/05/30 11:37(更新時間：2014/11/16 14:28)

金門、馬祖人要辦美簽，國籍卻得改成中國大陸「China」！民眾投訴，朋友要去美國念書，手上拿的是台灣護照，但簽證申請表上卻要寫大陸籍，覺得很不可思議，AIT方面則說，因為金門、馬祖屬於「福建省」，國籍才會歸類「China」。

民 眾在AIT外頭排排站，準備辦美簽，但有民眾投訴，金門人要去美國念書，簽證上的國籍竟然要改成大陸「China」才行。金門縣議員陳滄江：「有很多金門 人去申請美簽，要求被冠上中國國籍，我們真的覺得很不可思議，那美國在台協會，不能因為金門是『福建省金門』，就把金門當成是中國大陸。」

有民眾認為不合理，因為手上拿的明明就是台灣護照，填寫申請表時，卻要更改國籍，美國在台協會也指出，因為電腦系統分類，金門、馬祖屬於「福建省」，民眾辦美簽時，國籍才會歸類「China」。

AIT發言人萬德福：「好久以來就有這個事情，因為金門就是在福建省，所以才會有美簽上的這個問題。」

一直以來都有的問題，詢問外交部也只說要再研究，只是金門、馬祖人本來想單純辦個簽證，最後卻還要為了國籍傷腦筋，大呼不可思議。

唔同馬英九後期有咩好比
就係馬英九後期搞到仆晒街
人民先投蔡英文
而家經濟有增長係事實

我不嬲反民進黨
我支持真正台灣獨立建國派
亦冇必要幫民進黨塗脂抹粉

台灣人申請美簽
國籍係填台灣

其實我同你哋傾，其中一個目的係想「反國民黨」呢個標題長期置頂
而家傾到十幾頁超額完成

唔該晒你哋

用前期比有咩意思？上一次選舉係2016，人民投票亦都唔會用之前數據比，話之你之前增到爆廠你唔掂佢走投你走

而且我睇返
馬英九上台後頭2年台灣GDP仲要負緊添

你有咩好講

馬英九執政第一年負緊添

觀察韓粉的臉書留言
有幾個共通點：
1、韓總剛來高雄時什麼都沒有，韓總一步一腳印慢慢改變高雄。
2、韓總才是真正做事的人，投給韓總高雄才有希望。
3、韓總靠一瓶礦泉水一碗魯肉飯就能翻轉高雄。
4、韓總才會認真做事，現在選人不選黨，我們支持韓總。
5、韓總絕對不會抹黑對手，那都是貪二代誣衊栽贓韓總的。
6、高雄又老又窮，都是低薪階級，只有韓總能讓高雄變首富。
7、韓總的政見淺顯易懂，這才是選民需能支持的政見。
8、韓總人幽默風趣，只是玩笑話，每次都被針對扭曲原意。
9、就算韓總是黑道，殺人放火，我們還是會支持他。
10、民進黨20年高雄執政該換人了，韓總才是能讓高雄發大財的人。

本來還一堆
但怕大家吐出來
所以我就不寫了

#大家有沒有發現！
#不管韓粉怎論述
#韓粉心中只有韓導沒有高雄

岩岩有篇文話解放軍攞台灣來試刀

發動輿論戰

民進黨同泛民一撚樣 想討好2邊就一定會搞到得罪2邊
完全無政治人材 天滅台灣

其邁心中只有國瑜

其實而家天然獨佔多數
唔明點解民進黨仲要行所謂中間路線
同埋喺南部根本越激進越贏到

睇返2006年阿扁行激進台獨
喺弊案影響下照贏高雄

成日想贏晒2邊 事實係今時今日無可能

其實民進黨上屆大勝
根本係因為支持太陽花學運支持返激進路線

2008-2013年民進黨轉型玩溫和
得票冇明顯上升

只能夠講台灣真係無政治人材

紅綠對決

陳水扁咪係
佢選舉講talk真係帶動到人心

為反而反，而家民進黨掌權越嚟越似以前國民黨
有改變做咩唔好

覺唔覺館長係一個怪人，承認台灣係一個國家，但又支持傾中嘅韓國瑜

馬英九未當選都係咁講

上屆九合一選舉，國民黨大敗，曾經有台灣人幻想國民黨自此一蹶不振，非民進黨獨派政治勢力抬頭同民進黨一決雌雄

但市長選舉到今屆仍然係國民黨民進黨之爭(台北市例外)

最大鑊係今年日本兩次地震睇到支那啲假新聞同PTT鄉民真係會左右到台灣民情，唔知到左選舉台灣人會唔會又上當

同埋台灣人唔驚韓國瑜係糖衣毒藥？高雄真係好差咩？

咁真係開票先知
台灣民調準確度真係世界最低

韓國瑜個造勢大會人數比人吹到好大，點知陳其邁個勢仲勁，但傳媒做到出哂臉，會形做到陳其邁係弱勢

大家有冇睇岩岩果集年代向錢看?
Comment果度d韓粉係咁屌陳凝觀

東敷柒係柒於張天欽講到咁撚白仲要俾人錄音
當時民進黨其實堅持除垢法,表示所有228慘案既差佬軍人要受審起碼冇咁柒

放料嘅列士本來用嚟take minutes,只係睇唔過眼去放畀周刊，之後都自己辭職，完全負責，同東廠撇清關係。

上屆九合一 民調最後都係話國民黨會守到桃園 台中

台灣所有政論節目啲comment都畀人洗版

上屆最後一刻桃園民調國民黨都贏15%以上添

太奇招上網買野送政綱，係香港無人夠膽咁做，我check過個網站，有香港OK收貨服務，亦都有得送，想要就買啦！

哈
當年唔係為左柯文哲既醫療小組判定陳水扁身體唔好而呼籲俾佢保外就醫
國民黨因而為左打壓柯文哲，搞出啲咩MG142，國科會補助，愛器官案之類
佢撚會走出黎選舉？

韓國魚都一樣，明明做北農好地地，無論業績同利潤都好亮眼
民進黨新潮流想襯執政貪走北農既權位而喺議會無理取鬧
佢邊會辭任北農另覓高職？

台灣絕對唔係冇人材
而係有能力，清廉既人，活得好地地，根本唔會去搞政治呢潭混水

你反國民黨,就係收咗共產黨錢!!!

韓國瑜唔算素人，九十年代做過立委

如果佢都當選真係冇天理

錯估形勢以為冷處理班市民會一路投落去

咁佢食正民粹條水 就算民政黨有幸守住高雄 之後總統立委選舉 國民黨都會咁選法

我只關心台北柯文哲